\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire une fonction \texttt{max\_et\_indice} qui prend en paramètre une
liste non vide \texttt{tab} de nombres entiers et qui renvoie la valeur
du plus grand élément de cette liste ainsi que l'indice de sa première
apparition dans cette liste.

L'utilisation de la fonction native \texttt{max} n'est pas autorisée.

Ne pas oublier d'ajouter au corps de la fonction une documentation et
une ou plusieurs assertions pour vérifier les pré-conditions.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_et_indice([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{8}\NormalTok{])}
\NormalTok{    (}\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_et_indice([}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{])}
\NormalTok{    (}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_et_indice([}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{-1}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{])}
\NormalTok{    (}\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ max_et_indice([}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{])}
\NormalTok{    (}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

